屯門樓討論 （11）

繼續討論

屯門樓討論 (1)

屯門樓討論（2）

屯門樓討論（3）

屯門樓討論（4）

屯門樓討論（5）熱烈狂賀屯門南站

屯門樓討論（6）

屯門樓討論（7）

屯門樓討論 (8)

屯門樓討論 (9)

屯門樓討論 （10）

留個名

留名學野

留名

有無巴絲住住卓爾居
比下意見我

你想有咩意見

7.5m 有無機買到?
管理費幾錢? 居民質素如何?
大致係咁啦
利申: 屯門返工, 但住開市區唔係幾熟屯門
另一半金鐘返工

訓左好耐無睇

黎緊諗住上車

暫時諗緊 泳池3寶2房

邊個巴打買到荀盤？
市場錄得瓏門2座低層連平台單位成交，實用面積487平方呎，兩房間隔，叫價800萬元，放盤約5個月，累減22萬元或2.8%，以778萬元易手，折合實用呎價15975元。

7.5m 可以簡到個靚單位添。 未到最好，不過都差唔多

唔熟瓏門。 呢個價錢係筍?

連平台wor

新低價

瓏門無乜點平到， 同 年半前睇既價錢

平台呀 姐係一樓 日日掃垃圾啦

垃圾已經唔係最驚既缺點

應該係F室單位，睇平面圖個平台好細姐，放心，無事嘅

其實白色所謂嘅Common Area你都用得

整個BBQ爐 招呼朋友都幾過癮

燒燒下加餸

想問城點租唔租得過？一個人

瓏門3房套做唔做到一千萬以下

你仲記得我同事講個d嘢

黎緊結婚
有返個人頭 可以再上多次車

一樣

巴打本身住邊？

唔知點解嘉悅半島成交好似平過另外果兩個屋苑好多

其實都係搬過一條橋 ,有咩咁吸引到你去換

弦海

啱啱睇下
11k-14k都有 d成交價好飄忽

可能到時執到平嘢都未定

垃圾到死，個地下整左勁耐

嘉悅 離巴士站遠d
大又唔夠南浪大
又唔冇海典個露台

四百頭會換樓有咩選擇

南浪個則好西，仲要支国發展商
海典係唔錯，露台夠大，但三個之中最貴
嘉悅側門去輕鐵最近，個則正正常常實用

嗰個露台咪又係得22呎，邊忽大
純睇則嘅話，南浪夠大就已經殺曬

南浪直廳係則王喎
廳大房大
尺數都差好遠啦

置樂區

請問點睇帝御星濤升值潛力
想買開放式放租 回報3厘

大家知唔知屯門西北泳池隔離個地盤起緊乜？

無話睇唔睇好的 但我就買左

開放式？

咁又唔係 大少少

how much

你睇過嘉悅未？個廳同個房都好細
實用還實用，但好侷促
海典扣左露台實用面積都唔算大
南浪則雖然西，但因為夠大 所以好闊落
雖然支那發展商麻麻地、但整體黎講南浪成交量係三個屋苑最多，睇得出普遍大家都中意大則既單位所以個價一直好好硬正

由悦湖搬去兆安留名

搬左之後 前後感想係點 樓宇質素應該差唔多
但環境差好遠 一個方便啲 一個遠離煩囂啲

兆安好方便
行去市中心又快
行去安定又快

我就係上個月尾睇過呢三個屋苑先得出咁既感想
嘉悅2房465實尺同3房個隻則個廳係四四方方好大好實用
海典係呢三個屋苑中唯一有露台，廳細咗但多個露台得閒出去坐下透下氣，但都係睇各人喜好
南浪實尺大，但鑽石型廳真係唔太接受到，如果直廳既主人房有個弧形但起角既窗台，個玻璃仲好似比d膠水透咗入去
但老老實實，實尺大其實每尺都係錢

Lm

我都有睇過
海典比個露台同廚房食左好多尺數
搞到兩個房勁細 特別間細房 基本只擺到間床

超方便 搬唔返出去屯門其他地方

其實南浪平均大海典15%左右，呎價就平返10%，一來一回lumpsum 其實唔會爭好遠，但學上面巴打話齋，南浪無露台，拉埋呢點內櫳就爭咗成百呎，亦因為呢100呎，南浪就算鑽廳都無乜大問題；有啲家庭直情間開個飯廳當兩房半咁用

利申：唔係覺得露台無用，只係細單位應該優先將呎數𠝹去室內

搭巴士一定有位坐，村巴班次加路線又多
買餸又方便

咁又係，要睇本身係家庭定係淨兩公婆住
我有個小朋友同工人姐姐，所以而家都諗緊南浪定嘉悅好，一個就實尺大，一個就則比較上實用

成個屯門最抵買係咪龍門居/富健

4xx內有3房

想搬去景峰，係咪山山比較好？

最重要係悦湖之前個坐向唔好無太陽，成屋都好大陣味，依家兆安好好多

大家點睇卓爾居？

你咁多個人嘉悅要買到3房先夠用嘛？！如果budget 到就嘉悅三房最平均，budget 唔到就南浪兩房好駛啲

8750已經3厘

如果整返個圍牆就好 啲外來人成日入黎打波

舊左啲 但個價好硬
西鐵巴士都要行返去瓏門

巴士可以行去翠林960 /大興總站

巴士點會行去瓏門撘

帝御星濤管理費都5蚊尺:(

以前啲樓樓價低 管理費低 放租回報都好啲 現在新樓管理費高 樓價高 放租又唔可以跟住高 根本唔值得買來放租

點解想搬去果邊？

如果你想要會所同新
我覺得果區冇人贏到山山

去瓏門坐mtr 仲快啦

大家有冇睇新屯中三房？？

Lau ming

日日都驚空中飛人
不了

有無咩介紹 睇完山山好似有d 細， 一家 三口

如果景峰花同怡樂，應該點揀？我見價錢好似景峰會dd

好難 兆安中間條路去到劉皇發小學都係安定邨範圍 起完圍牆成個屋苑分割咗做兩邊
黃色線係界線 新磚係安定範圍 舊磚係兆安

個價都算好平，呎數大

住地下個層冇帶鎖匙都唔驚

未做維修, 管理又差

唔買卓仔

呢個價真心比我買卓仔一般座向算，520尺隨時7球有找，則靚大廳大房有排未洗做維修

唔係個個都中意卓仔
可能覺得果邊方便好多呢
同埋卓仔冇乜盤 唔係咁易買到

但7球真係有點over，貴1球直情上到瓏門兩房，淨係樓齡，級數，配套都唔止呢個差價

屯市管理費平好多

市中心三房不嬲都癲價㗎啦，講癲早排5座有間西南大兩房殘裝就真係癲喇

買向球場應該唔使7球

又比多小小啊
時代果邊市中心區 d商場都幾好行
相對於V city
咁當然vcity 行過去都係10分鐘內
仲始終都有啲距離
同埋瓏仔管理費貴
除非你真係成日用會所設施否則都係白比

之前有單向南好似 67x?

同類型既則，仲有邊d 屋苑？個廳好夠大

景峰豪庭，南浪

好似南浪方便過豪庭

景峰好小去，好似好靜咁

兩間個價錢差唔多？

你預泳池區有大基建，有心理準備食十年沙塵

南浪前面塊公屋地已經開始平整地基

行經祥X 問到
有間卓爾居頂層連天台新裝修2房 開緊950

好癲

望球場 大興果面

卓仔天台有無咩問題？
之前好似有間鳯凰樓都成咗8XX

出面agent多左400萬二手樓上車盤，堅定流架

邊到

留意日後大維修天台係業主自己負責

錯呀

5百中想近鐵係咪得疊茵庭2房

兆康 5百有找

搭正五百有咩選擇

呢幾日分分鐘執到筍野

咁荀嘢就應該日日都有嘅，係撞唔撞到同啱唔啱心水咁解啫

六月入以為底
點知仲有底

我放緊

康麗 雅都
翠林名義上都叫近鐵
屯市時代都係

屯門嘉華大廈39年樓齡18樓224尺1房企理，管理費＠1.5/尺
收租一流 交通方便
370 萬

好遠下

上嚟連登賣樓，仲要賣啲唔吸引嘅盤

搵餐飯食 好過益廢佬

但你呢個盤呢個價.. 似搵水魚囉

我上去睇差唔多呢個價

洪水橋翠珊園啱唔啱兩房唔使行樓梯
445

你指邊個屋苑遠？

同一棟樓， 18年19年頂位先係呢個價錢wor

你一上黎sell 就咁唔老實

唔熟

屯門單支樓 仲要39年...
搵單支盤出ssp 果頭大把

你講果d 全部都要日曬雨淋 10分鐘
屯市叫好啲 但只限某幾座叫近

做sales 唔熟賣緊嘅貨

咁我覺得屯門啲租客無ssp咁麻煩

500中就唔好諗67座啦

400萬買新樓仲好

自己搵日搭車入去行下睇下，接受到程車同配套先再諗其他嘢

露天同唔露天
講方便程度
無乜太大分別
但價錢已經有分別
過西鐵站路程時間雅都康麗贏小小
不過真係睇個人
我就唔會太介意果小小路程露天與否

住翠林9成9都係坐九巴啦

疊茵庭好處就係還離煩擾.開關後無咁多支那人.
當然講食野, 套配,將來放租(租值)就差屯市9條街.

嶺南支人都唔少㗎，唔少仲會住埋入疊茵

我其實有野唔明
點解翠林小巴
唔入咗西鐵站先再入屯市
就直入屯門市中心？

有人vcity落車先入去

留名支持

如果你租樓，租大西北，環境同方便會揀邊樣？

租樓同買樓放租係唔同心態喎，唔知你想講乜

如果翠林叫近鐵，咁聚康算唔算？

山山算唔算

近輕鐵

行路要15分鐘叫近既 都算既

落山唔洗15min

代入租客角度分析下姐 ，青山公路下路真係好唔方便

即係地下嗰層？不了

錦華係未450就可以?見到好多400-450放盤

時代272都係做緊呢啲價，錦華最細都330呎，你自己諗個價有幾真

班仆街成日放假盤

區區都係咁，去到就同你講：已經買咗
成交先係真

如果錦華450 仲邊有人會480萬買屯市時代
一係凶宅同層 一係假盤

果班真係得淡笑
當果邊要400萬間開放式
要租1皮野先有 3厘回報
我拎住1皮野洗撚租到入掃管笏咩 仲要開放式

實際應該頂盡租$8000左右， 扣減5蚊一呎管理費， 實收$7000， 樓價$380萬， 最盡2.2厘

我都有興趣屯門買個450萬內單位收租

老來自住

有無好建議？

以易放租做大前題，想大就兆康苑；想方便就市中心
計租金回報兆康會高啲，但計價錢硬淨就市中心；睇你想要乜

450買唔到市中心

都買到時代最細果間

點會買唔到，多到你買唔曬添呀

理得佢

點睇建生寶怡花園？知唔知多人租嗎？

嗰邊租唔會差啦，大把分支家庭客
不過尺數大啲，450應該唔夠，要添啲

大家估瑧譽2萬蚊呎得唔得

窮囉

講個普遍性姐

我都唔會覺得自己窮架
咁外區人就係一個整體咁睇你 屯門 or屯元天

咁整體上窮d係事實

但我唔介意 因為我係一個獨立個體
整體窮d wfc

其實睇啲樓嘅開則，就已經係有分別，屯門就算去到瓏門，啲則都係偏細，要去到青公先有真豪宅開則，好明顯就係發展商都feel 到屯門客購買力有限

屯門5百幾尺間3房，岀到市區700尺都可以只係間一2房。BTW其實依家啲新樓普遍開則偏細，要去到真豪宅間格先叫好用

屯門人 整體比較窮個個都知
雖然有d偏見真係幾好笑

其實香港咁方便 住邊都無所謂啦

出九龍 搭巴士都係8/9個字
揸車20分鐘都得

btw香港揸車有樣好 就係行錯路都係10分鐘既事
ps 超級路痴 同一條路揸頭幾次都會行錯路

有啲區真係唔想揸車過去，eg 尖沙咀/元朗，會揸到個人好燥

第一次去嘅目的地我會上google map 行一次先，因為行住跟導航成日都會miss 路口

依家用跟車個導航 間唔中都會唔知佢up乜9
我又唔撚識路 埋到去先同我講要左轉右轉 轉唔切又兜

所以我出街多數都搭巴士

退得休嚟樓齡會唔會差唔多100

有同事住市區 放工又轉車又剩 個鳩幾鐘先返到屋企

我比少少錢養住部爛鳩車 半個鐘唔洗已經泊好車攤緊係床 仲多左同女女s相處既時間

成個TM最好住係咪龍門/富健

你點定義「好」

坐車慘啦食屎
其他還好

過

而家先30鬆，你可以做到六十幾年先退休？

瓏門就係龍門就不了

瓏門唔好買太低層數，早輪有間低層比老鼠入咗室內

等多十年（如果唔delay）就可以解決

瓏門買咩層數起先好啲？10以上？

一定大興喇

一個行到去黨鐵一個要轉程輕鐵去黨鐵
你估下邊個好租啲

究竟巴打係點得出哩個結論

黎緊通埋條隧道又返機場既可能係既
如果唔係...真係睇唔到好住既點係邊到

似講後話

我覺得重點係睇你個budget 同個景
如果2/3座望既泳池反而低層仲靚過高層 如果望其他既梗係越高越好 不過單位數既樓層就真係唔好喇個個經過都望到你間屋

唔係
我諗到個好住點 樓下有瓏門冰室 同 齊柏林熱狗
究竟佢地幾時先開係市中心 下下要去到龍門居好撚遠

單位數樓層會望到間屋？

D人係平台經過咪會

oh, 我明了

唔會啦，7樓啲單位有花園凸咗出嚟，你頂櫳望到佢天花

我反而覺得建生嗰邊（連埋良田）多公居少私樓，分支客貨源充足啲

望到晾咩衫

兩邊都有巴士 但大興多個黨鐵

唔止啦 你試下企係會所門口望去5座向西南果D單位

無咩人講下新屯中既，我係唔係買錯左

識人住果邊
自成一角唔會有外區人去幾好
係樓下商場窄窄地
交通就巴士/邨巴

新屯中隔離公園個山丘會產平D樹起公屋

識人番車廠 開心自住中
出番九龍佢就仆街

買咗自己感覺良好就得 如果好多人彈唔通你即刻賣出去咩

位置真係一般。唔近市中心，又唔近碼頭。不過奇怪住開新屯個個都話好，仲有D價好硬淨

富秦區以外屯門最垃圾嘅地方

就算10年後行去新西鐵站都遠遠地....

咁又未算垃圾。坐車去西鐵都係10分鐘內。

要行15分鐘

留俾子孫既一份心意

應該要曾孫

唔係話十年到咩

樓上講緊明日大魚之後個條過海鐵路 唔係屯門南

而家好似吹緊2027填海 2033開始入伙
但係屯門條鐵幾時起好就唔知了

2046

龍門居起好住到而家；
冇乜特別投訴

全屯門出九龍都仆街架啦

10分鐘左右啦我估
由新屯地下行過去富健對出天橋大約5分鐘

有無巴打可以講講
翠林，康麗，康德，雅都既優劣勢
大家會點排

外區人 感謝大家

兜成個圈都叫直接？

講起交通，商場個車位難....我諗我排到我換樓換10次都唔會排到

呢樣真。痴線有幾百人排，最慘係排左一年都係前左兩三格。人多車位少

用廿年後物價一萬億真係貴咩, 姐係依家既 5 6千億,賣地又收得返既

雅都少放盤同舊，樓下係街市清晨會落貨
未做維修，法團之前上過新聞
康麗就近有西鐵，單位細d

康德近工廠區好似做左維修，但價係4個入面最低，睇左幾間都有滲水問題
翠林近新墟 樓下多餐廳同巴士

4個都有睇過
我就會排康麗>翠林>康德

雅都好殘但單位大少少，我就唔考慮

處女情意結可能會租

話唔定過多幾年 供應唔夠 冇乜新樓盤 以有限資金黎講 果度變搶手都唔定
如果真係咁 更顯得窮人既悲哀

5百幾人係我前面 但聽講佢2樓有好多位都唔開？ 同埋佢可唔可以俾少少夜泊優惠俾下 等緊車位既業主

富健跑步多數跑去邊
同埋踩單車條路線可以咁行

我見人沿河跑

沿海，友愛橋來回蝴蝶bbq 場都應該有5k,遠啲可以去埋三聖河堤，青公都多人跑，荃灣富健來回差唔多一隻全馬

跑去西鐵再跑入碼頭？

由富健出發要跑去西鐵方向，再買返入碼頭，再返富健。暫時剩係識咁跑，bbq場點跑過去

去到騎術學校再沿車路直去

雅都就黎維修 好似話兩房要10萬
早上又勁多廢佬係樓下大堂坐係到涼冷氣
又近酒吧又新街市 個平台多老鼠到誇張 講真 唔除咗個單位大D 真係狗也不屌

翠林/康德如果你鐘意靜 其實唔錯 不過真係唔方便

康麗個位置應該係最靚 不過要行兩級樓梯

康麗>翠林>康德>雅都

問過彩暉未
對正狗宿舍+污水廠+醫院+骨灰甕+隔涉

你暗示山山？

你講架咋 我冇講過呀

開名

冠峰園 仲要每個月收2萬5

2萬5 ?

為期幾耐

法團行政費 wor
Cap 344 Sec. 20 講既 general fund , contingency fund 應唔關事

如果係當出人工比法團既, 應係 Schedule 4, 最多每人$1200

Cap 水

25000÷1200

一直都有 係依加先留意到

將來有西鐵站就係

而家就不了

就算有都要行10-15min

邊有可能行咁耐 富健已經算最近個站嘅屋苑

近河邊幾座過條橋就係西鐵站喎

將來有都唔係
西鐵根本幫唔到出市區

By 西鐵&龍富新hater

真，點睇都係屯順街好住啲

又係向西低炒西鐵站頂，差唔多唔係特別平

係邊個則？

Agent話上一層F室係凶宅

睇錯，以為講緊6座28E $733萬添😅

估唔到原來有成四單咁多

其實意外空中飛人算唔算凶宅

算, 仲要如果跌落平台單位, 個平台單位都有機會估唔到價.......

見到御半山網上盤細兩房under6球， 可能係1.5房,唔知座向， 算唔算落左價

好似呢單, 28樓跳, 5樓平台著地:

我誤會左，以為講緊6E28 成交$733萬，
Agent話6f29係凶宅

瓏門5樓係阿公嘅，7樓先係私嘅

上高舉例jer

上面呢單條咸魚要經單位抬走，就梗係中招啦，瓏門嗰啲跌落阿公平台，兩件事嚟

我見銀行估到價

4單 都唔知邊個單位

新年記得比利是

問左喇
六球加SSD
SSD買家負責

好似照計 聽過有單位工人抹窗失足 業主多得佢唔少

低層劈價 屯門高層靚景放番兩三年慢慢放都未遲

SSD買家被 咁都得

買家咁有錢比埋ssd 不如做4成 5成按好過啦

以前咁做就話可以壓縮樓價低過$600做八成按，
而家無誘因咁做

都唔係嘅，如果買家本身唔駛上九成，咪當慳6萬銀稅囉

簽完約唔比反轉唔幫手比SSD

跟單位收㗎喎清

有冇人知呢個真定假？ 低過一萬蚊尺好平

低水 黃金 置頂

我唔直接答你，我用例子答你

即係咩意思？

睇歴史成交價先係真。
你聽日試吓打電話去問下，一係賣咗，一係就話業主反價

慧景閣 高層A室實尺471，業主還價6m ，大家點睇

550

還570，砍佢10%

慘在佢低佢幾層8月成交咗579，都幾難低過579
Btw 580 budget 仲有啲咩可以選擇
都係想要~450實尺

二手都係一單還一單㗎啦，之前成交只可當參考，你又點知579嗰間裝修成點，同埋唔係咁多人接受到戒毒所，接受到又願意俾579嘅其中一個人已經俾樓下嗰間吸收咗

why not? 只升不跌？

砍佢老母啦

加多少少可以住卓仔
而該呢啲時勢，應該可以平啲
你唔急住嘅，可以等埋下年

卓仔早排唔知咩事有間 620成交左。 好平

就算唔加到卓仔，疊茵499拆房都好過呢支嘢啦

咁又真係睇你點睇咋喎

疊茵又骨灰甕場 又墳 我就真係接受唔到
哩支野個位都叫方便

不過最好都係加小小買卓爾居啦

佢企硬既原因係覺得唔值定唔夠筆直先
筆直唔夠 就冇得比多小小

風水好呀

即係先人殺傷力大過戒毒人士

加少少上瓏門

邊有得咁樣比架
個個反感既野唔同啫 要我朝朝起身都望住個墳我寧願樓下有戒毒人仕

咁山山風水一定好到爆

戒毒人士對你真係有實際影響
墳頭最多都係心理因素

如果比多小小咁不如真係買間卓爾居算
冇得比多小小我寧願去睇玫瑰花園

心理因素都算係實際影響啦
都係果句啦 每個人反感既野唔同
鹹魚青菜各有所好

玫瑰花園？

咁4-6座499就應該無墳景嘅，始終屋苑承接力好啲；
如果堅持新墟嗰邊而壓測又過到就真係學其他巴打話齋，加啲去卓爾居好好多，性價比爭太遠
（不過卓又好大機會有山墳）

從前睇過玫瑰花園同慧景閣，玫瑰個大堂同走廊感覺好舊，望山景景觀都算唔錯；但慧景閣感覺新淨好多，個差唔多落地玻璃幾光猛舒服，個則好四正。

個骨灰龕場非法架
應該出年就知係咪清場
到時就唔係呢口價

好似話而加再審議該緊個申請 而加等緊批
如果佢交咗申請表 垃圾正苦應該唔會搞佢住
但係你個新聞話佢一年批6個 有百幾個申請 要批幾耐

實批唔到
城規會一早ban左
差左幾時落實清灰

想問下大家點睇怡峰園，呎價幾抵
五百呎 五百零萬

隔離準備起蝗虫村
完

怡峰個距離真係這麼近那麼遠，華都望過去明明好近，一行就覺得同行去三寶差唔多距離

因為個條係斜路姐，如果平路或者青山公路入到就唔係依個價

p.s. 大西北的市中心

即係而家呢個設計浪費咗個地點

P.S. 呢個係屯門post，大西北市中心都未必喺屯門

最近入左，望山好正。不過十年後有公屋屏風，到時先算啦

高層？

係 呢個尺價平絕屯市

你望咩景？

山

你搵邊間買架？個agent有冇幫你還價？

只係還到少少，主要個業主企硬價，最後都硬食

我而家嗰個agent唔肯幫我還價
幫晒業主嗰邊
諗緊搵唔搵其他agent好

今日都唔知聽日事，何況十年後？依家平平地享受左先啦

搵多一兩間探下業主口風好，我間可能因為特色戶業主唔愁放

原來由11年開始己經玩緊
玩咗差唔多10年
哩個濕鳩正苦真係世界級

不過真心想知
如果佢堅持繼續拖 有冇人夠膽去拆人地靈牌

有個寺個境都叫唔錯（中高層）
一陣收地起新樓

咁大幅地起樓咪好
至少2-3000伙

有商場/街市就好... 冇就
屯門咁大 個到應該冇人想發展

我都有睇呢間wo,不過我對個特色無咩興趣所以無買
買左第二間

都係怡峰？

無錯，你果個單位都放左幾個月盤

渣ga，我叫個AA開佢哋個電腦系統比我睇，睇業主開價還價，唔肯就搵下一個。

間間都有呢啲A嘅，不過樓樓上無諗過有時啲A都特登遲啲update system 誤導你啫

個系統係靠隻A入，佢朝早update 完價，聽日先入都得啦

咁咪就係講800嗰個一係呃你，一係就係佢無即時入機，揸住個價等自己比其他同事易做deal囉

睇錯咗睇系統都係850最底

但係睇系統都唔一定最真確，好多時啲A update 到個荀價返嚟就會即刻射俾自己啲熟客，而唔係入機囉

換轉係你，個價係你update 返嚟嘅，你都想係自己做返啦，你返工係要幫自己賺錢，唔係幫同事賺錢

其實地產網d價真唔真
卓仔6球 瓏門7球

假架
同埋成交價都未必準，可能內部轉讓

內部成交應該會離譜d?
佢標平d 引你去睇樓?

係
到時就會話有人落咗訂/賣咗唔記得更新/業主話唔賣/鬼屋

又要貼多次

美聯物業 兆康站 28hse假盤經紀

痴線佬 vs AA狗

6球到6球鬆d 兩房
係咪得卓仔有d機

我之前咪搵咗佢囉

唔係
屯門好多都得 你追下po

咁好彩

卓仔個抗跌好高， 反而以家個價都係好高

好L 硬

今時今日仲有人問

基本上卓仔兩個字可以換做屯門其他屋苑
I.e. 南浪仲高過18年

怡峰今年特別多放盤，但好似唔多人接。

怡峰個則唔太掂
起晒角

拉返直個龐其實都幾好用

客廳拉直麻麻哋，唔夠闊，情願用電視架
鑽廳擺圓枱其實幾正

2日冇人討論

考慮緊買個平平地既for 收租
市中心 4球幾 收到11k

本身想買自己屋企附近日後搬 依家又改變主意

有親戚買得起4M樓only 我話屯門應該有
親戚應咁遠

4M屯門市中心都買唔到。要轉輕鐵。
你親戚可能呢五年去咗第二個平行時空

唔嫌舊可以搵吓桃苑，直接行去西鐵/杯渡上巴士

4M天水圍私樓都買唔到

天水圍咁新當然買唔到，但屯門同元朗甚至乎九龍其實都大把，但當然全部都係殘花敗柳啦

卓仔定疊因庭好？

卓仔＞叠因 - 近市中心，街市。西鐵總站
叠因＞卓仔 - 平，靜D。

叠因山景係咪有墳頭？

低過十樓應該無

屯市有咩屋苑貼4M

無人講過係屋苑

鐘意卓仔

我都鍾意，不過買唔起

瓏門好D

見最近d 成交都好似正常返

又話向墳頭低水 萬四蚊呎都有人接

邊到有墳

唔影咪冇

應該响公眾泳池隔離，之前睇個一個盤，個廳係直望

樓爆

好多地方都有 瓏仔向何福堂嗰邊都有
邊避到咁多

個平台好細

呢個真係站頂零距離

1個就722 卓仔靚裝 但有墳 我唔知邊度
1個就710 瓏門 平台特色戶 大家點揀

我應該會卓仔

接受到老鼠入屋就瓏門7樓，接受唔到都唔駛揀啦

卓仔啦，多個44尺有乜用，仲要底層又污糟啲，向西鐵臭河除時有老鼠入屋

其實揀卓只係兩害取其輕
老實講呢口價一期卓仔向北，真係太「啷」

卓仔有乜問題 冇睇過

富健同龍門咁好住都唔講

無人講咪你講囉

單位無問題，只係價錢有問題

無睇錯都係要落汀九？ 都係要塞。。。。。

巴打覺得應該咩價錢

高層應該冇咁易望到墳吧

傻豬, 2036明日大魚(2034)都起好啦

卓仔一期向北呢一刻650或樓下先有水位，同時睇吓瓏仔有無啲荀嘅7字兩房，無就留一留手觀察吓，反正個市睇落短期內都唔會有大波動

第二季甩咗兩件貨，第三季買咗件好平嘅貨，仲等緊睇吓有無下一件，投資唔需要心急，價啱先買

正路都係嘅，卓仔啲墳喺腳度，高層影響較細

幾時起好

對比瓏門，滿名山點睇？

住開屯門，唔會諗滿名山吧

滿名山咩配套都冇，一係對住屯門公路。一係對住個唔靚嘅山

望到海果邊正 不過曬到仆街
同佢既村巴算好密

當渡假就買樂翠街/樂濤街啦，反正都係FF，呢個級數仲點會住屯門市

有得溝學生妹

人哋係貴族，你係乜嘢？

連燈仔好失禮？

提一提各位啱啱買咗既準業主
黃馮律師樓 啱啱今朝比律師工會接管咗
簡單啲講啫係皮已收
如果係用黃馮律師樓盡快叫各位既AA去跟進處理

點樣check 到自己個間收左皮？

新聞講架
其實主要都係問番個aa
黃馮律師樓 因為真係最平咁濟 所以應該都好多人用佢 所以應該都幾多人瀨野

接管左咁對啱啱買左又用佢哋律師樓嘅買賣方會有咩影響？又可以點做？
Lm 學野

其實負責接管佢律師樓嘅果間律師樓會幫佢執屎
但係可能又會有其他費用要比 同埋你預佢地做曬佢地自己既客先會再幫你跟 啲野可能慢啲
同埋有啲律師樓未必所有銀行都可以做按揭

例如：你搵交通銀行做按揭 接管果間律師樓用唔到交通銀行 佢咪又要將你單野轉俾其他律師行 又再收過錢/你轉銀行

如果你未簽s&p就可以轉律師樓
如果簽咗s&p就睇下佢肯唔肯比你轉第二間 唔俾既...只可以硬食之後叫aa幫你打去跟

黃馮律師行涉挪用客戶款項 律師會接管並報警

佢地應該係收得最平
一般佢地收8500全包 仲要包埋銀行擔保契 不過而加幾平都冇用啦 皮已收

已瀨，下星期成交，簽曬按揭，黃馮收皮，銀行未放款

咁大獲

快啲叫aa幫你搞啦
最壞情況係睇下業主肯唔肯延後個成交期 叫佢同業主嗰邊講定先啦
因為據我所知而加果邊亂到仆街 我用開黃馮律師樓果個律師連電話都唔得閒聽
記得記得記得 叫你個地產跟緊啲

祝你可以如期成交

好彩我截停到我啲客

如果賣方死都唔肯係咪撻得

律師樓都係揀大行穩陣啲

哩個問題呢...
照合約字面解釋就係既 因為照道理係買家如果係合約成交期收唔到錢就有權當你違約撻訂...
但係你應該可以追討番間律師樓
不過佢執咗笠 點追就真係唔識
要問番識法律既人仕

不過律師樓咁樣執笠真係同中六合彩嘅機率係差唔多

其實...黃馮都算係大行黎
佢有四間分行 所以都算大行黎
哩個真係冇得避

巴打去邊間分行簽S&P
我試下幫你問下邊間律師樓接管左 你可以打去問下
你TG pm我啦

屌我都奶左野
我換樓，賣樓好彩尋日收左大訂，bank in埋
買果度，SPA date左今日，今朝律師樓將大訂送去對家律師，下午就比銀行戶口都封埋
估計就算對家律師今日入票都cash in唔到

你點算? 我今日收到消息，即刻聯絡接管律師樓(徐伯鳴劉永強律師)，都搵唔到人

法律規定律師樓要買保險

理論上真係業主有權當你違約

係有權，好彩嘅係近排個市前景唔算明朗，如果業主真心想賣都應該同意俾多2星期你，好過再等多次輪迴

你拿拿林叫你aa 去同你傾轉律師樓啦
你個單仲有時間 應該唔難搞

真係未必放，試想下賣家係樓換樓，佢同你一樣大鍋

講真 如果我係賣家點會比多兩個星期你
我當你買500萬樓 1成都殺你50萬
賣平咗仲可以追你差價

佢唔等你咪仲大鑊，再簽要再等多最少個半月先收到錢

而家有好多連環船case，唔係佢想唔想殺你，係佢唔殺得你

如果係咗佢果邊撻完訂 打官司可以追第一個既損失

然後第一個又要等律師樓派彩先有得賠，你再買如果貴咗又有無得追？貴咗但爆壓測唔夠首期又有無得追？利申，真係唔識

買貴咗應該冇得追啦

但如果哩個情況 第一個買家撻大訂 業主又換樓成交唔到要撻訂 業主可以追番第一個買家 至於追幾多 點樣追 真係要問律師喇

好似分開咗4間律師樓接管佢4間分行既案件
所以你問番你個agent 叫佢問賣家個律師樓 邊間接咗手啦 賣家個律師應該會知
不過黎緊幾日紅日過埋先問到

滿名無車係咪基本上唔使諗？

其實都唔係既
你接受到行條斜路落去搭車/轉一程Shuttle 其實都ok既

買滿名山點解唔買村屋？貪佢個濕鳩會所咩

咁點解唔住村屋😂😂😂😂

咁老實講apartment 點都有fans嘅，總有人覺得村屋唔安全，太多access point

咁又真係兩樣野黎既
按揭問題
吸糞問題
管理問題
蛇蟲鼠蟻問題
維修問題
易手問題

同樣價錢買到一倍尺數嘅嘢

咁所以咪要諗吓市場點解會俾呢個價村屋囉，市場大把叻人，唔係淨係你先識計數

如果以上問題對你都唔係問題既話...都係架

一定啦 業主心諗關佢咩事 袋袋平安再賣過

幾百萬樓打咩官司 因間打完律師費無左半 時間又無

仲有路權 （ Right of Way)

入稟追討啫
如果賣家換樓 唔打官司點追
換樓就唔淨係第一個賣問題 會影響埋第二個賣家架
係要焗打喎

焗打個風險遠大過收大細訂 自己再撻 只可以當自己唔好彩 同埋未成交就換樓點都有風險

咁就要睇下第一個賣家係撻大訂定細撻
如果都係撻大訂 就要睇埋第二個賣家玩唔玩第一個賣家
如果佢玩第一個賣家 咁第一個賣家就真係要焗同第一個買家打
諗起都煩

有間好平雅都3房大家點睇

在 香港屋網 找到的一筆資料: ID: 1518462 - 屯門 雅都花園 - ［最佳入市首選 唔睇走寶］真盤歡迎約睇

呢間大家點睇

有問題單位?

之前上過去睇還佢560 業主企硬618 而家600都話收票 咁多位巴打覺得點睇 我見其他2房都要570 因為吾太熟屯門 希望大家可以比少少意見小弟

沒佢話趕住移民

小弟有睇過置樂同康麗 得呢間覺得吾錯 但大家覺得重有沒可能可以減

而家好似係即搵第個律師，幫你接管返你既檔案同款項，繼續做，但我趕唔切，撞正假期

趕就再壓下

但係果日我走果陣都有人睇 怕會吾會等吾切
兩老都幾滿意 我知平過市價 但係我自己心目中個價係580

巴打係買完同兩老住？

想買比兩老

有睇過其他單位 呢個差吾多係兩房價

如果可以壓到580就好

呢間好多A推緊，如果真係想買就快啲還多口

我自己就唔會買雅都，大維修攪到一鑊泡

真係好有興趣 但業主企硬600

純睇地段同呎數都算抵屌嘅，講真居屋都係咁上下
決定之前你可以睇埋新屯中，地點換間隔，睇你prefer 乜嘢

有睇過其他雅都呢間真係好吸引

不過呢間要俾錢裝修，唔好先入為主覺得好抵咁去諗佢

我上去睇果次覺得吾錯 係窗怕會滴水 見痴左膠紙

廁所係浴缸嗰間喎？要大執啦

點解

我見得窗大問題

你俾屋企人長住就一開波做曬佢啦，你見佢廚廁都係廿幾年前風格，唔慌有執過啦，睇到都唔開胃

其實580都猛猛緊 如果要大裝

睇埋新屯中先啦咁

新屯中啱啱做完大維修

豫豐花園三房點睇

而家望望先

新屯中有冇介紹 師兄

你睇畢直搵啦

我同你唔知邊個大獲d
我就24號要比大訂不過戶口freeze左
理論上已經違左約
你就下星期成交，d錢hold起左
我地keep住update大家

你最多輸細訂，明顯嗰個巴打大劑啲

聽落你大獲d,我無錢係律師樓到，銀行未放錢，但趕唔切原本成交期，要同返對家deal,我查返16年有單一年都未拎返錢，果間叫何柏華律師行

感覺律師會做野唔撚諗小市民，最多咪限制唔比接新case,點會一下執撚左間野凍結曬

如果最後有咩損失，準備定錢搵律師民事

間黃馮垃圾市佔最多，苦主應該唔少

如果未簽S&P既話最多唔買輸細訂，但如果簽左，對家會追大訂，或者自己攞多筆錢出黎比大訂先，你仲有時間

樓上2位巴打好撚慘
希望你地無事

想換樓不過未夠3年。。。想問吓如果18年10月簽臨約，19年1月正式成交，SSD 用邊個日子計

臨約

個廳好似麻麻

綠表梗係換龍富，折讓夠大

買完有排你執呀
個廁所廚房 用木地板 一睇就知炒家化妝貨搵水魚啦
提一提你 雅都三房維修你預30萬啦

呃你咋屯門以前啲大炒黎架

巴打有料到

無，要補嗰筆已經夠俾首期，要套現可以申請consent，要換樓可以賣俾居二

同埋龍富個則喺屯門居屋嚟講算最正嗰堆

爸打好有心

費事佢比其他AA呃

都係係到就咁講算

漏水？

雅都漏水就梗架啦

有咩問題？師兄教我點睇

佢哩間真係教材式既化妝樓黎
我今日放假 聽日有時間佢又未賣去影比你地睇

標準答案：澤豐

澤豐應該得6按？

點解咁講

即係搵房署批你翻按，息率介乎2.5%~5%，視乎你衰成點同埋邊間銀行批，通常都係俾你還債/睇醫生

條債點嚟？你需要嗰陣時就會知點嚟

第10期未補居屋，應該全部銀行都唔俾做9/95按了

係喎 差啲唔記得綠表要2002年後既先可以做高成數

渣住白居2
爭札緊兆麟定悅湖3房

有冇人知海翠花園衰咩? 點解可以咁平? 有冇伏?

法國好似係何妖

法團

溫馨提示：兩度都做唔到9/95按，預咗就無問題

其實拉返去同屯門其他非市中心大開則30年舊樓睇個價都係話勁平，只可以話屯門舊嘅大單位都平（即係其實稍為負擔到嘅客路都未必考慮屯門舊樓）

有冇人係祥益買過樓? 佢個經紀佣金係咪真係要比大訂嗰日比埋?

梗係成交先比啦 因為佢成交前仲要帶你驗交吉 你比晒佣佢睬你都有味
同埋個佣可以打折頭嫁 唔好比佢呃

唔理佢都得 佢冇你符 佢左右唔同你成交

自佢幫你fax完張s&p 去老律寫字樓 佢已經冇咩野做到

Aa狗 寫幾個字就食左樓價2%

之前9萬佣 減左佢3萬 （應該可以再多d)
出租比人要佢免佣都試過

個aa主動講交吉被

唔好買龍門居打後果堆樓，今日開通左條屯赤塞到癲，應該以後都會keep住

直接同佢講：吓 我不嬲成交收樓果日先俾架喎 咁就得
唔通佢唔簽咩

想問下，景峰花園好唔好住？管理費幾多？

住緊，衣食住行都方便，但嘈加愈來愈多人
幾舊水管理費

個個as 都可以減 所謂規定1%佣係佢公司指引 唔係法定要求
你傾價錢果時傾埋 如業主企硬600萬 就算個價你ok 你咪叫佢595 佢本事傾到595 咪全佣羅 佢傾到598 咪果3萬叫佢減佣羅
不過你簽左咁就冇用了

巴打住貝沙灣都咁關注龍門居

住緊 交通比想像中好 近紅橋好多野食 不過近輕鐵，d 八達通好大聲

巴打，我都就黎住景峰呢邊， 想知交通係咪住要都係要落去紅橋個邊？

龍門係我老家

巴士？

華都山竹果陣成塊牆㝝咗

請問做咗大維修未？

好似估咗價 但未做

你唔好話私唔私樓，
你睇睇個位置二揀一係人都揀華都啦，落樓就係市中心一應俱全又相對近啲鐵，究竟係咩因素令你須要考慮置樂

呎，又做咗大維修

唉仆街了 好順攤咁比了
新手唔識

係ar, 除左巴士仲有咩
有無村巴架

好似有d 入, 所以無乜人選擇

有冇人講下置樂？

冇事就冇事 上完律師樓其實仲有好多野個地產要幫手處理 例如： 按揭 驗樓 轉水電煤(有啲律師樓會幫手轉埋) 中間有咩事都可以要地產去搞

不過真係奉勸各位巴打 一日未拎鎖匙入到屋果一日都唔好找佣住 保障自己

找左過幾日就去睇成交前既睇樓

你想知咩
一個自給自足既地方囉 交通一般
一個字講曬 平

冇咩發展潛力嘅地方

找咗都冇計啦 不過又唔係個個aa 收咗佣就乜都唔跟既
Btw 恭喜新屋入伙

係咪可以叫佢幫我搞水電煤， 仲有無其他佢可以幫到手

你返邊區呀？返港島就樓下有960s

兩邊都係住幾年換樓款，梗係買易甩手好升啲嗰間
面積講真唔係爭好遠就次要啦

屯赤剛開左，聽講有d之前有心放業主即刻觀望。
其實呢個消息一早都知，一早反映哂啦。

旺角個邊

我諗無，律師個邊唔係幾上心

諗多左, 律師樓點會幫人轉水電煤
律師樓只會幫你出信通知差餉物業估價處

唔係嘅，如果管理處接受嘅話，有啲律師樓會同你轉埋管理費

水電煤唔係上網攪得掂都係喺曬屯市攪，無難度啦

管理費係一定會轉wor, 因為成交都要轉管理費按金, 維修基金,
但"水電煤" 呢三項真係未聽過

由掃管笏，青山公路去到安定，友愛，唔少居民會去置樂買餸買野食野。
1）因為置樂有個大街市，價錢比得上新墟街市咁平
2）置樂多食店
3）置樂多野賣
其實一講置樂，大部份都係諗起置樂花園，其實正野係山邊果堆屋苑，有曬住置樂方便既好處，但少左嘈既壞處，而且山邊果堆私樓真係超平，1萬呎左右，而且開則一般都好正，又大。
對面仲有直資小學玄圓。
要講置樂唔好既地方係，一來係舊社區，真係比較殘，一般都接近30年樓，二來係冇輕鐵，要坐k車接駁。不過住開置樂既，應該少坐k車，因為行去華都都係5分鐘左右，但要去西鐵站就要行成15分鐘，咁就會坐k車。
最後，置樂有一座公屋準備起，原本全私樓加居屋既社區突然多左一座公屋。。。但井上村果4座就俾屯門區議會停左，應該未必起得成。

即係walkin 門市搞都得?

好，mark 低先

問清楚係用石油氣定煤氣喎

井上村果4座公屋落實左

我係話原本成個置樂區係私樓加居屋呀，遲下就會多左一座公屋。
安定係要過橋，不過講起安定，屯門好既中學同小學，就係果度，梁銶琚，呂祥光，胡小，行過d友愛就有陳瑞芝，譚伯弱，何小。
如果有小朋友，又想住屯門，又想方便返學，又想住私樓，置樂山邊果堆係一個選擇，當然有米d就可以睇堆南浪海典果邊。

已經叫停左，從新再咨詢。

其實區議會好似冇乜實權 通過咗都冇咩特別意思

屯門大把地唔起 係要迫爆市中心

認真 二手真係有律師樓會幫手轉埋

我諗最少俾d阻力政府，等件事冇咁易成，對其他未起插針樓既地方都係一件好事

其實住新界都知，大把地，一望無際，都唔明點解死都要攪插針樓

打電話去轉得架喇
水28245000
中電26782678
煤29633300

如果你果到用石油氣就要親身去搞

我唔好意思就真，誤會左你意思。
同意呀，我自己本身就完全唔介意，最緊要唔係插針樓。不過見唔少人介意，都特別提示一下。
71,72區分別真係好大，71好學校多但人更多，比72區既小朋友難入好學校，一唔中隨時落左地獄。

我記得河西啲小學平均啲，河東有好學校，但更多寶校

今日去左黃馮一轉，好撚多人排隊，律師會同中介firm職員都話，而家排隊只係比客戶拎file轉law firm。錢就肯定暫時處理唔到
我排都唔排即刻去銀行買張大訂本票，交比新律師樓幫我轉交業主律師

我諗應該都要幾個月先拎得返錢

好彩只係大訂, 尾數比佢hold起都唔知點算

有曬配套 唔洗用錢鋪馬路

睇黃定藍
藍區議會係有d牙力

冇錯，72學校全部都唔差，好學校都可能有位剩，71中到好學校就開心死，一唔中就可能去到3寶，我自己小朋友就好好彩。所以買屯門又想生小朋友真係要考慮埋呢個因素。

唔夠用到時一樣要加配套，係已經發展既地區加，仲難，洗錢仲多，堅唔明政府有心定無意

54區咪唔算插針 成堆公屋加一個shk盤

54姐係邊

青山醫院後面 寶田至兆康一帶
開咗條新路叫欣寶路

我嗰時就無搏到，用咗72地址報

shk 個盤好似好大

4500伙，瓏門都係唔到2000伙

劏到4500?

而家冇咗大訂都叫好彩

純粹最壞情況咁諗,

如果按揭drawdown左, 入左黃馮戶口 (Client's account),
但對家律師樓仲未present 黃馮張律師樓票,
呢時刻凍結左戶口, 之後間律師樓仲破產埋,
結果買家係可以輸好撚多: 按揭金額 + 大細訂 + 賣家追差價

瓏門佔地28.6萬呎
住宅面積130萬呎
19xx伙

54區佔地46.1萬呎
住宅面積227.1萬呎
4500伙

照睇室內應該唔算好劏嘅，都係山山嗰類開則
但視線可能迫啲

如果撞正freeze 嗰日先good 數就真係仆街，但如果遲咗入票應該就係律師樓責任？

同埋終於明點解銀行就算律師樓on list 都要睇有無爆額，原來真係會爆鑊要用到張保單

shk個盤係以前貨櫃場個位 新生農場後面
未知遲d交通會點

唔知有冇大商場

唔大，得50000呎

同一幅地,最初係話起低密度

兩塊嚟 藍地個塊係紫田村康寶路個邊

藍地嗰塊入好多，喺新慶村後邊

雖然有兆康兩個字 但係shk個盤近建生寶田多啲

地價同wetland 差唔多，尺價應該都照跟

附近 珀御 / EIGHT REGENCY
二手都差唔多呢D價位

置樂單枝點排

兆康54區
山山隔離果個地盤
灣灣二期
星提二期
另外好似仲有幾幢單支野

咪一樣
如果投資
麗 利 萬應該多啲成交尺數細啲
如果我排
三寶>嘉喜利=金安=華樂>>>>屯門花園

果個位起完應該係屯門屋苑黎講最閪既位黎
行過一次過去 真係永世都唔會再去

原來仲有咁多

除咗Area 54, 魚海灣
其他都未動工，21/22申請唔切預售

點解屯門花園最差 見佢尺數好似唔錯[url][/url]

樓下老人院

山山格離果個起緊
下年會開
星提二期都動緊工

Area 54預計幾時預售

山山格離係咪單支，邊個發展商

係 龍床盤2.0 細發展商黎

之前新聞講過2021會賣 而武肺爆到咁唔知仲開唔開到

2022先會多D,帝御系列起好快

星提二期塊地拎左黎用左做工場幾年 wor,
規劃就5/2019托左, 但補價應該未批,
定你你講梗TMTL 520 ?

山山格離, 建灝地產景秀里塊地皮 (TMTL 549) 唔覺有批側 wor, :

我見星堤有曬天秤 吊臂

山山格離果個直頭圍曬板打緊樁
會唔會係批咗未註得切上？

師兄個excel係自己砌定上網搵，好pro wo

建生個邊珀御兩房而家650左右唔知仲有冇

星堤有天秤反而係似仲做緊工埸多，
一般做完地基先裝天秤

山山個件，都有可能，屋宇處遲一個月公布

2021

山山個個有d 興趣

山山真心唔就腳
行完水塘經過

加d住瓏門啦

行到最入其實都係有d 唔方便

800萬
瓏門買唔買到

都唔算，去過一次，
三分鐘到輕鐡站，兩個站到西鐵

兩房有啲貨揀吓

老實講，山山就腳程度喺屯門區都算中中廷廷嗰堆啦，無得吓吓同市中心/瓏門比

只係地點對唔住現價啫

主人房好似放唔到5.5呎床

山山成日被人屌都係因為個價

黑廁嗰隻唔上窗台最多擺queen size
其他King size 都擺到

好似有窗廁既整體間屋實用啲

我自己覺得明廁大則>黑廁>>>>>明廁細則

只可以話低處未盤低 你睇下sellhk個兆康盤

兩房唔係高層有找

想當年洪水橋個濕鳩正苦都話大搞...結果

洪水橋真係大攪wor
仲有係中期主要土地供應（住宅，物流，科研）

仲要搞幾耐先大搞到 洪水橋都搞咗10年咁濟 sellhk果個要搞幾耐

附近公屋已經起到大半 反而shk比較慢

咁就大撚獲啦
啫係咁...如果住到去屯門連輕鐵都冇
真係同住村屋冇分別
巴打有冇去過寶田個商場
成個商場得兩間野開 可想而知果個位有幾差

本身54區港鐵好似唔想做接駁巴 但係傳聞運輸署迫佢做埋
寶田商場無端端點會去
最多盈豐個邊食下野

出出隔離係建灝...

Good luck

大家覺得啟豐園點樣？開左個屯赤隧道，之後空姐機司都有可能入嚟住，同埋屯門南線落成都好近佢。

食->>好多選擇 連鎖同埋小店都有齊
住->>恬靜舒適 仲附送一個海濱長廊
行->>去東涌機場超快同埋轉車站永遠都係最多人

我係機師空姐嘅話唔會住呢邊
d 樓又舊又冇會所
我住東涌私樓群好過
唔覺得屯門有乜強大嘅吸引力

真係唔好俾人講兩講就信會有好多租租過黎

咁又唔係，海典南浪以前嗰邊都成日見到機組人員嘅，不過應該黃金海岸最多（因為有公司 shuttle ）
碼頭就

黃金 海典 同碼頭比
碼頭真係算把啦
放租唔係問題
我覺得我係機師就一定唔會租碼頭

Google map 資訊：海典最快
瓏門=屯市=啟豐

武肺前仲可以食到呢條水
但而家有冇咁多空少空姐機師?

有都無乜糧出啦
佢係諗住長遠計點都會回復正常啫，但我不嬲都話屯赤唔會只得碼頭受惠，唔需要特登為咗屯赤揀碼頭

講真空姐都唔揀碼頭啦，咁多公屋廢老...日日俾班廢老視姦都幾唔好受

唔明點解御半山可以賣到咁貴 同瓏門同價咁濟

一個字「處」
初夜你估唔駛錢

因為係SHK, 名牌子緊係貴

新屯中點睇？🤔🤔🤔🤔 見平均都五百幾

我想等三年後鬆縛佢咩環境
之前有兩房賣580但要買家食SSD, 呢個價買到開揚個邊景又唔錯

啟豐個價唔貴。有大海景。好似幾唔錯。

自住就唔Comment喇，睇個人偏好
收租就現價租值太低，唔抵玩

唔得, 會捉

好簡單, 稅局阿Sir收少左你錢就要揹鍋, 比著係你收定唔收?
相反收足無後果, 最多你覺得有ground 係佢收多左既, 咪上庭等官判
咁事實真係一單成交拆開幾次, 點合理解釋呢

屯門賣樓 係唔係祥益最努力

係，最努力鋤你

放盤就梗係間間都放啦 都2021年啦 仲邊有人淨係放一間

祥益d師奶感覺好信唔過
講野好似街市呀姐咁係唔係都話靚

佢哋啲戲屎啫
應該話佢哋好多都講嘢好直接，想鋤你價就話你間屋有N個問題，又或者拎啲咩咩隔離嗰間叫低你一成，好似教返你睇自己個單位咁
好難怪有班投資客唔鍾意擺祥仔度賣

so far冇鋤過

即係點

即將搬啟豐園 有冇鄰居分享下各項資訊

其實siu hong如果預住10年到賣返出去仲會唔會有人接

想問下卓仔有間 3座 30樓b620成交，係轉名定咩

十年後西鐵多咗兩個新站

車都仲上到既
但46年樓齡仲有居屋會唔會有人接

後面先係重點
多咗咁多屋苑近西鐵站 競爭大咗好多

其實你最好住5-6年就走咗佢，到時42年樓下一手都仲有3年可以甩多次，過咗45年，做MIP上唔到30年就會開始少咗人接

咁疊仔細單位有冇伏
都唔求買樓發達 係焗住入game唔想蝕租
唔想月供咁多

同埋我驚就算有第時都比人壓價壓得好甘

疊仔唔平
被多小小瓏門

但龍門300幾好少放盤

同埋龍門300幾得一房
疊仔有2房

瓏高汁好多

瓏門
not龍門

其實改名個個係唔係玩野 龍門居早起咁多

叫瓏門玩嘢啲定叫摩天瓏玩嘢啲？

呢度有幾多個瓏門業主
瘋狂吹奏

咁屯門有咩盤好過瓏門? 請指教

留名

利申 買唔起瓏門路過

瓏門第一
卓爾居第二
第三諗唔到

留名

如果瓏門係yoho series 開則就更好，下一個comparable 嘅地盤都應該係巴士廠，但嗰塊地景觀爭好遠，同埋應該都唔會開大則

巴士廠又係新地樓
可能叫瓏門貳

巴士廠呢.....未必起住宅
規劃署班人諗既野同大家諗既未必一樣

巴士廠地 : CDA(2)
"This zone is intended for comprehensive development/redevelopment of the area for commercial uses"

HKTV Mall 個位就 CDA(1)
This zone is intended for comprehensive development/redevelopment of the area for residential use with the provision of commercial, open space and other supporting facilities
但都係有機會唔起住宅

另外住宅起得5倍, 寫字樓起到9.5倍

巴士廠加埋狗巴維修中心幅地都好大
同個邊堆工廈好多都改做酒店
有d似朗屏個堆工廠咁

你當起完就係另一個 新都會廣場

咁講真嗰幅地起非住宅都真係合適啲，比啲工廠圍到實，起住宅又變咗立坊嗰啲咁

今年想買多層樓

有諗過瓏門 區內龍頭 有買貴無買錯

不過為左日後買dream house 唔想咁辛苦

朗屏得一座 虹方 成功活化姐, 其他都係政府地,
私人住宅重建就得宏業西街個塊攪梗

都係咖, 唔講附近環境, 而且係財務上,
起住宅樓面右起少4.5倍, 但呎價跟追唔上

好簡化咁計一計:
你當住宅 ($18,000-$4000) x 5 = $70,000
寫字樓保守D ($14000-$3500) x 9.5 = $99,750
起寫字樓賺多42.5%

通常呢啲重建要搞幾耐，要唔要搞5-7年？依家出面寫字樓空置率咁高咁多選擇，起完未必咁多公司願意入大西北

7年都未必得, 主要睇補價要傾幾耐, 其他野預到時間
呢樣真, 寫字樓仲未止跌 "the bottom is yet to be reached" HSBC Global Research

你地講緊 泳池果邊定河田果邊

泳池區新上蓋

上面講緊SHK （九巴）河田塊地
泳池嗰塊停車場地爛地嚟，應該係政府租俾巴士公司，利申：無研究

如果都仲係豐連山山灣灣嗰啲開則，咁就瓏門好啲，但如果係yoho 開則，再加向海南，就真樓皇喇

應該都係唔靚則 新地點會益你
開廚黑廁雙露台

同埋泳池上蓋都要10幾年先出生
樓下商場規模 未必可以同市中心比
分分鐘係附近果d屋苑贏

河田果邊未必會起樓 我個人覺得

仁愛堂果邊d 矮樓分分鐘重建
果邊d景等收皮

河田嗰邊基本上係工業區，起樓嘅話都幾奇怪
不過元朗都有映御做代表

都唔係嘅，yoho系咪靚則囉，開大則唔係無可能，屯門缺大則，分分鐘計完上蓋開大則賺到更多嘅，咁咪開大則囉

咁映御唔同嘅，映御係柒地點，河田嗰塊係屯市最後一塊大型地皮

一 瓏門
二 卓仔
三 天生樓

話時話 黃馮事件可以點避
買雙方用同一間律師樓 會唔會好d
大家都成交唔到
好過佢律師無事 你有事

用律師會會長個間

無睇過yoho 淨係知道有393
點先算係大則 唔識分
屯門都好多 3 4房
不過就當起大則 屯門人仲有無購買力

睇返yoho midtown 啦
簡單啲講就係分層單位大細戶型都有曬，而家瓏門4房都唔到900呎，要過千呎就要最高嗰幾層，一上就兩千幾，但都有人接，我諗如果普通分層1000-1500呎，18000蚊呎，都會有承接

同埋Yoho系仲有樣貼心嘢，就係有冷氣維修生口，瓏門？

但而家賣樓嗰班排到張契出嚟轉行做，你買嘅話筆錢就未解凍到

無3、5、7年都搞唔掂
假如查完發現原來黃馮處理無不妥也無可指摘嘅地方的話呢，班苦主就真係比佢玩死

等 新屯門碼頭 (內河碼頭, 屯赤入口)

好似話泳池巴士廠會搬喺屯赤入口內河碼頭塊地喎

內河碼頭塊地咁大, 起多個運動場都仲有位剩

巴士廠係擺屯赤收費廣場預留用地

內河碼頭係住宅 但係有個發電廠係隔離

內河碼頭仲要填返直
咁樣起法, 起多一條屯公都唔夠塞

係幾條都唔夠....

單計內河碼頭現有地皮已經7百萬呎地,
當起5倍, 有3千5萬呎樓面,
當平均400呎一個單位, 等同87,500個單位,
按比較就25萬人口左右, 多過本身屯碼人口幾倍

屯碼本身有26,193 個單位 / 74,608人口 (2016 by census)

嗰個位 行屯赤+北大嶼出去好過啦
同埋內河碼頭發展其實係配合明日大嶼填海
到時會有條新鐵由內河碼頭出發
經欣澳 人工島去港島

而家等寶田欣田果兩條公屋屋邨起好
再加埋果幅私樓地
屯公就GOGOGO

而家未開學, 機場未完全開返, 屯赤都爆爆地
佢未起好時, 我以為佢係三線隧道
點Q知 2020年啦, 仲起條90年代雙線出黎

錯, 條新鐵應該會由 "深圳宝安国际机场" 出發
關都唔洗出, 直接上機, 仲方便過Gatwick轉Heathrow

可以睇立場呢篇:
【米已成炊？】深圳市已預備起「深港西部快軌」

泳池搬入到內河碼頭真係搵鬼去
果個位咁多泥頭車出出入入 沙塵滾滾

認真答你
冇得避
100萬以上二手交易要分開兩間律師樓

如果真係要好安全咪去搵孖士打 果啲超級大行
但個律師費同搶錢冇分別

但記住唔好用王潘 鄉黑律師樓

孖士打無記錯二手盤收 $4x,xxx

岩岩入左

實數真係唔知 凈係知佢同搶錢冇分別

買左中層咋，但個景已經幾開揚

唔係1-4
唔係內園景

Nice

有無藍地居民知道附近車位難搵嗎

識人住青磚圍果邊，話啲村路都無乜位泊

我指泳池區嘅巴士廠搬去屯赤

泳池正確係搬去高爾夫球場嗰邊

巴打你之前講件瓏門2A9，有AA話應該係成咗1000，不過上到MIP都算近年低位

應該係真係成咗1000萬 啱啱美聯放咗上網喇
萬三蚊呎

咁都好啲 泳池搬去內河碼頭真係得啖笑

你講完 睇一睇
有單3房912 同2房 700
樓爆了

正
咁樣一係就河景加富健哥爾夫球場，一係就9,10座無敵黃金海景

王潘有咩問題?

Google 「王威信 721」
佢係王潘合夥人

可唔可以分享下咩價入?

咁多位巴絲打 小弟開咗個MeWe page定期會掟啲市場上出線既又或者係aa 谷緊既二手盤屯門二手盤上去
希望唔大家唔好屌得咁金啦

貴一般成 4倍都有

哩啲大行係咁架
佢地唔憂做 發展商指定律師樓大把生意

500頭

大興嗰邊架960一上車就上公路
45分鐘到金鐘（唔塞車）
好快

Off topic
第一句唔知幾耐冇聽過

紅橋個段都係叫屯門公路
佢冇講錯吖

建生個邊都好似幾好

咁樣講兆康叠茵嗰邊都可以喺屯門公路上車

條友好明顯唔關首期事
個稅要現兜兜23.5萬
當佢9成按揭首期又23.5萬
加埋都成47萬
買間4B區舊小小350萬左右都有300呎啦
九成按揭35萬+8萬稅=42萬首期
月供就11000同8000分別

不過龍床盤個回報真係好高
我見而加百幾呎都租7500 當用佢而加個買入價計都有差唔多4釐
如果一手買近兩三年租金回報最高應該係哩個盤

瓏仔車位 2球幾 放租都係4k幾
龍床盤 2球幾 放租7-8k

車位5成15年 P按
龍床9成30年 H按

車位贏既 就係唔會有租霸同變凶宅

我真係見過車位有租霸
仲要租霸起上黎你完全吹佢唔脹
不過佢果隻租霸係放一部唔要既車係到

個業主試過報狗 班狗又唔理
搵管理處 管理處又話唔關佢事 佢冇權搞其他人財物
之後個業主想搵車拖走佢 又唔知架野可以放係邊
又冇人會租個車位然後走去打釐印

車位唔洗打左釐印既租約，不過要攪都煩，要報狗，登報紙，之後先可以拖去劏車

其實車位都可以打釐印
只係唔多業主會打
其實打咗釐印成件事會容易處理好多
Btw 個業主有問過廢車場 車房唔劏
同埋個停車場都唔會比你搵架拖車入去拖

我梗係知可以打，
只係車位唔打釐印真係唔太重要，
你泊時租位會唔會簽約？

用時租黎做比喻又誇張左

咁你泊時租都唔會白紙黑字寫合約啦
其實租樓都可以唔打
冇事咪冇事 有事起試黎保障個業主啫

*上黎

有事起上黎個業主就一定煩少好多野，比果一百幾十咋好似

係架...起碼平過登報紙
不過好多業主啲車位都係貼落大廈大堂私底下租
佢地又唔會出灣仔打所以好多都冇打 久而久之大家都覺得唔洗打

講梗處理死車方法

兩樣野，Tenancy 同 Licence

打釐印係為咗上庭，你覺得比左釐印行legal action 唔洗錢？

有架 你去一轉稅局睇下就知好多人會親身去打架

要呀 但係你登報 再拖車個費用咪仲大

其實每個人做法唔同 你覺得你個做法係最好都可以用自己做法既
你夠薑既話拖架車去其他時租位都得
不過最合理方法係打釐印啫
正如有人租樓比人鐘意打釐印又有人鐘意唔打釐印
打咗釐印只係更方便你去處理個問題啫

如果哩個情況就唔同講法 哩個情況就要報狗 再登報

而家好似係你挑戰我話唔一定要打釐印而可以合法清走架車呢樣野

你識唔識咖？咩程序都無做自己揾人拖？你知你係車位業主而佢係租客下話？你想民事變刑事，原向變被告呀？

兩回事，租樓唔打Stamp做唔到Legal action, 罰10倍都要比。車位講左做法唔同。

Anyway 已經離題萬里，我都無興趣教精你

你冷靜先
我都冇挑戰過你 我由此至終都係話 打咗釐印去處理係最方便既方法 亦都冇講過你個方法唔得

我講拖去時租只係想講 你可以有你自己既方法 我只係提供一個我認為最簡單處理既方法啫

如果果初有簽到租約又有打釐印 到佢唔租/唔交租 再搵執達吏黎 你就可以合法地拖走架車

當然唔洗教精我啦
因為最後我幫個業主合法地處理咗了
我地都係講番樓啦

我睇中原app, 最近卓爾居6字頭成交個d 係內部轉讓？ 平左咁多既，

大興>翠林>>>>>>>>康德
純粹個人感覺

其實都唔一定
事實上而加個市場真係業主肯減先成交到
所以有6字頭唔出奇
如果以中原個成交網計 其實你要睇係我圈住果啲(當然啦佢地只係計到自已公司）

下面果啲有註冊日期 啫係已經上咗土地註冊處 講緊可能係上一至兩個月成交 最近注上去

應該係上一至兩個月簽臨時買賣合約

又或者我比多個例子你
通常最近簽臨約既只會用中高低層唔會有個實質層數 即黃圈
如果係之前簽咗已經注咗上土地註冊處既就會有個註冊日期 即紅圈

其實好多客都會問點呢個問題
尤其最近多咗成交一個月既成交已經可以差多好
當然啦 仲有可能係層數 裝修 等等既分別
而加買樓我覺得睇估價再劈佢就ok

Sor 紅黃圈掉轉咗

我覺得唔係主要原因
我問好多人都話果到風水唔好 不過呢樣野信不信由你
最主要原因我覺得係個位既問題
大興就唔洗講啦 門口有小巴
翠林都還可以接受
康德要上完斜再落斜 行翠林果邊平路又遠

講真三十幾年樓咩發展商未必係個買家最大考慮因素除非係sellhk樓 佢就例外
講當年發展商之最差 長實真係當之無愧 你去睇一次雅都就會明 講開雅都...其實個管理處整番光小小個大堂係咪真係咁難 之之望到都成個靈堂咁 cls

letsay 2座19E 真係做到 600萬 卓仔都跌到咁。。。

上個月真係咁上下價
個aa 咪執咗件590萬 之後有業主驚就跟住劈
之後就一堆6字頭出咗黎 但而加6字頭都賣到7788喇
仲有既都係啲低層
而加啲業主好醒 日日check住個估價同個成交價 一有業主成交番高小小就反價